
\medskip

\begin{enumerate}
\item Je calcule : $700 \times 1,8 = \num{1260}$.

Avec 1,8 kg de fraises, il faut \num{1260}~g ou 1,260 kg de sucre.
\item $2,7$ L $= \num{2700}$~cm$^3$.

Il faut répartir $\num{2700}$~cm$^3$ de confiture dans les pots.

$V = \pi \times 3^2 \times 11 = 99\pi$~cm$^3$.

Chaque pot contient un volume $99\pi$~cm$^3$ de confiture.

$\dfrac{\num{2700}}{99\pi} \approx  8,7$.

Il pourra remplir 9 pots dont 8 entièrement.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item La longueur de l'étiquette correspond au périmètre de la base du cylindre.
$P = 6 \times  \pi \approx  18,8$ cm.
		\item Les dimensions de l'étiquette sont : $12$ cm sur environ $18,8$ cm.

Je calcule les dimensions de l'étiquette à l'échelle $\dfrac{1}{3}$.

$\dfrac{1}{3} \times 12 = 4$~(cm).

$\dfrac{1}{3} \times 18,8 = 6,3$~cm.

Il faut donc dessiner un rectangle de dimensions $4$ cm sur environ $6,3$ cm.
 	\end{enumerate}
\end{enumerate}
